% Created 2020-04-13 seg 11:01
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[presentation]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage[backend=bibtex]{biblatex}
\bibliography{./../refs.bib}
\usetheme{Dresden}
\usecolortheme{beaver}
\author{Marcelo Cogo Miletto, Lucas Mello Schnorr \linebreak \{marcelo.miletto, schnorr\}@inf.ufrgs}
\date{ERAD 2020 - Abril 15-17}
\title{Mecanismo de Detecção de Tarefas Anômalas Para a Análise de Desempenho de Aplicações com Tarefas Irregulares}
\titlegraphic{ \hfill \includegraphics[height=1.1cm]{./../img/logo_inf.png} \includegraphics[height=1.1cm]{../img/capes.jpg} \hfill \includegraphics[height=0.9cm]{../img/fapergs.jpg} \hfill \includegraphics[height=0.9cm]{./../img/cnpq.png} \hfill \includegraphics[height=0.9cm]{./../img/ERAD.png}}
\institute{Instituto de Informática PPGC - UFRGS}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[page number]
\setbeamertemplate{headline} { \begin{beamercolorbox}[colsep=1.5pt]{upper separation line head} \end{beamercolorbox} \begin{beamercolorbox}{section in head/foot}  \vskip2pt\insertnavigation{\paperwidth}\vskip2pt \end{beamercolorbox} \begin{beamercolorbox}[colsep=1.5pt]{lower separation line head}  \end{beamercolorbox} }
\setbeamertemplate{mini frames}{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Marcelo Cogo Miletto, Lucas Mello Schnorr \linebreak \{marcelo.miletto, schnorr\}@inf.ufrgs},
 pdftitle={Mecanismo de Detecção de Tarefas Anômalas Para a Análise de Desempenho de Aplicações com Tarefas Irregulares},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Introdução}
\label{sec:org73c07d2}
\begin{frame}[label={sec:org787eb6b}]{Roteiro}
\Large
\begin{itemize}
\item \textbf{Introdução}
\vfill
\item \textbf{Background}
\vfill
\item \textbf{Metodologia}
\vfill
\item \textbf{Resultados}
\vfill
\item \textbf{Conclusão}
\end{itemize}
\normalsize
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org051a4ee}]{Contexto}
O paradigma de programação baseado em tarefas nos permite definir
a carga de trabalho de uma aplicação como um \alert{Grafo Acíclico
Dirigido} (DAG)
\vfill
Esta ideia se adequa ao cenário atual de HPC, permitindo
portabilidade de desempenho em diferentes plataformas
computacionais através do uso de um \alert{sistema de runtime} \footnote{J. Dongarra et al. “With extreme computing, the rules have
changed”, 2017} 

\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./../img/runtime.pdf}
\end{center}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org535a7e9}]{Contexto}
Como o sistema de runtime controla a execução, suas operações
\alert{influenciam o desempenho} da aplicação e das tarefas 
\begin{itemize}
\item \alert{Sobrecarga} no processamento do DAG
\item \alert{Decisões ruins} tomadas pelo escalonador
\end{itemize}
\vfill
O tempo de execução de uma tarefa depende de:
\begin{itemize}
\item Tipo da tarefa (código que ela executa)
\item Recurso computacional (CPU ou GPU)

\item \alert{Conjunto de dados} sobre o qual a tarefa opera
\end{itemize}
\vfill
Uma \alert{tarefa anômala} apresenta uma duração \alert{maior do que a esperada},
isso pode estar associado a problemas de desempenho 
\begin{itemize}
\item Como \alert{identificá-las de forma automática}?
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Background}
\label{sec:org45d47d9}
\begin{frame}[label={sec:orgf97d4a1}]{StarVZ e Detecção de Tarefas Anômalas}
A ferramenta StarVZ [2] já possui um mecanismo de detecção para
tarefas anômalas que foi aplicado no contexto do Chameleon/Morse
StarPU [3], em uma fatoração Cholesky densa
\vfill
\begin{itemize}
\item Com \alert{tarefas homogêneas} a duração da tarefa depende apenas do \alert{tipo} e \alert{recurso computacional}
\end{itemize}

\vfill
Para a \alert{classificação} usa-se o valor medido para o terceiro quartil
somado a 1.5 vezes a distância inter-quartil    
\vfill
\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[height=0.3\textwidth]{./../img/test.png}
\end{center}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orge94f1c2}]{Detecção com Tarefas Irregulares}
 Em aplicações onde as tarefas de um mesmo tipo não tem o mesmo peso
computacional, o critério anterior se torna \alert{inadequado}
\vfill
A aplicação \texttt{qr\_mumps} [4] por exemplo, realiza a fatoração de
\alert{matrizes esparsas}, onde as tarefas trabalham em regiões diferentes
da matriz, e portanto possuem \alert{pesos computacionais diferentes} 
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\columnwidth}
\begin{itemize}
\item A matriz é particionada em \alert{blocos}
\end{itemize}
\vfill
\begin{itemize}
\item Tarefas são executadas sobre estes blocos
\end{itemize}
\vfill
\begin{itemize}
\item Tarefas possuem \alert{pesos diferentes}, assim, precisamos de uma
\alert{abordagem diferente}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{0.4\columnwidth}
\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[height=0.7\textwidth]{./../img/MatrixPartitioned.pdf}
\end{center}
\end{center}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Metodologia}
\label{sec:org9e48112}
\begin{frame}[label={sec:orgc0609f6}]{Metodologia: Modelo de Regressão}
\begin{itemize}
\item Uso de um \alert{modelo de regressão} (\autoref{eq:model}) para a
classificação de tarefas anômalas
\end{itemize}

\begin{equation}
\label{eq:model}
\textrm{Duração da Tarefa} \sim \textrm{GFlop}^{2/3}
\end{equation}

\begin{itemize}
\item O uso do custo teórico de tarefas é bastante comum neste tipo de aplicação

\begin{center}
\includegraphics[height=0.35\textwidth]{./../img/outliers.png}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Resultados}
\label{sec:org9d1677f}
\begin{frame}[label={sec:orgfa42f99}]{Resultados}
\begin{itemize}
\item O modelo desenvolvido foi incorporado na ferramenta StarVZ e uma
sequência de experimentos foram realizados para encontrar casos
interessantes
\vfill
\item Dentre os experimentos executados descobrimos que a \alert{aparição de
tarefas anômalas} estão associadas a pelo menos \alert{três casos}:
\vfill
\alert{A)} Pico de submissão de tarefas
\vfill
\alert{B)} Estados de sobrecarga dos trabalhadores StarPU
\vfill
\alert{C)} Aumento no número de \emph{cache misses}
\vfill
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgd9f3d7b}]{Visualização de um Rastro de Execução}
\begin{itemize}
\item Painéis de visualização do Starvz
\begin{center}
\includegraphics[height=0.65\textwidth]{./../img/results2_0.png}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgc13733c}]{Visualização de um Rastro de Execução: Caso A}
\begin{itemize}
\item \alert{Caso A}: Pico de submissão de tarefas
\vfill
\begin{center}
\includegraphics[height=0.65\textwidth]{./../img/results2_1.png}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgaa33516}]{Visualização de um Rastro de Execução: Caso B}
\begin{itemize}
\item \alert{Caso B}: Estados de sobrecarga dos trabalhadores StarPU
\vfill
\begin{center}
\includegraphics[height=0.65\textwidth]{./../img/results2_2.png}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org4c59a59}]{Visualização de um Rastro de Execução: Caso C}
\begin{itemize}
\item \alert{Caso C:} Aumento no número de \emph{cache misses}
\vfill
\begin{center}
\includegraphics[height=0.65\textwidth]{./../img/results2_3.png}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}
\section{Conclusão}
\label{sec:orgece6955}
\begin{frame}[label={sec:orgd2114fb}]{Conclusão}
\vfill
\begin{itemize}
\item O modelo adotado fornece um resultado capaz de \alert{enriquecer a
visualização de desempenho} de aplicações baseadas em tarefas
irregulares
\end{itemize}
\vfill
\begin{itemize}
\item Destaque de \alert{possíveis problemas} de desempenho tanto a
nível de aplicação quanto a nível de sistema de runtime
\end{itemize}

\vfill
\begin{itemize}
\item Trabalhos futuros implicam em uma maior investigação acerca dos
cenários associados a aparições de anomalias
\end{itemize}
\vfill
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgd7c7c36}]{Referências}
\vfill
\alert{[1] Dongarra, J. et al. (2017)}. With extreme computing, the rules have changed. Computing
in Science \& Engineering, 19(3):52.
\vfill
\alert{[2] Garcia Pinto, V. et al. (2018)}. A visual performance analysis framework for task-based
parallel applications running on hybrid clusters. CCPE,
30(18):e4472.
\vfill
\alert{[3] Augonnet, C. et al. (2011)}. Starpu: a unified platform for task scheduling on heteroge-
neous multicore architectures. CCPE, 23(2):187–198.
\vfill
\alert{[4] Buttari, A. (2013)}. Fine-grained multithreading for the multifrontal qr factorization of
sparse matrices. SIAM Journal on Scientific Computing,
35(4):C323–C345.
\vfill
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgc2b5ace}]{Obrigado!}
\vfill
 \centering
 \linebreak
 \Huge{\textbf{Perguntas?}}
 \linebreak
 \normalsize
 \vfill
 marcelo.miletto@inf.ufrgs.br

 schnorr@inf.ufrgs.br
 \linebreak
 \vfill
Link do repositório que contém os dados e trechos de código que permitem
reproduzir as figuras apresentadas e discutidas no artigo:
\url{https://gitlab.com/mmiletto/erad_2020}

\begin{center}
\vfill
\hfill 
\includegraphics[height=0.14\textwidth]{./../img/capes.jpg}
\hfill 
\includegraphics[height=0.14\textwidth]{./../img/fapergs.jpg}
\hfill
\includegraphics[height=0.14\textwidth]{./../img/cnpq.png}
\hfill 
\includegraphics[height=0.14\textwidth]{./../img/logo_inf.png}
\end{center}
\end{frame}
\end{document}